移民人口普查

今年內會移民既正評，唔會既負評
留言講低會去邊
或者講下唔移既原因

1. 英國
2. 美國
3. 加拿大
4. 澳洲
5. 日本
6. 台灣
7. 其他

6

目標係有1000 人投票
等大家可以參考下

幫手留下言呀

推

7

1

4

暫時有3分之2覆今年走，咁誇張！

去邊呀？

幾時起行？

2030移民火星揮手區

邊度有得申請？

四分之三投今年走！？

巴絲幫手投票！

貧窮限制左我嘅想像力

芬蘭

點樣先移民到芬蘭？

我老婆芬蘭人

識唔識講芬蘭文

學左少少 不過好似好撚難
同外國人學廣東話一樣咁難

幾時起行?

今年，睇緊5月

澳洲好舒服好好住

下年機會大D,等甩P加搞帶寵物,年尾既不如等埋下年拎埋D BONUS,不過都會睇局勢

1 因為無錢無得揀

3

等......

冇錢照移

如果無竉物會快好多不過申請定bno visa先算

暫時75%人話今年會走！
巴絲見字速投票

Push

已移，而加響澳洲隔嚟緊

行動派，勁！

識好多人諗住走
不過大部份都唔係今年走

介唔介意講下拎左幾多錢走？過到去做咩？

依家先年頭炸喎，今年流流長
有啲真係得個諗字

唔走俾負評，所以個post 係咁沉底
巴絲幫手留言推返上去

今年 去澳洲

我公司10人team 走3個已經

大灣區人
97前香港出世無bno

大把人唔係拎bno移民

咁誇張？

你敢違抗擁有國安法的我嗎

暫時有70%投左票既人話今年走

~100k港幣， 畢業冇耐冇咁多錢，畢業出嚟做嘅第一間公司個research center搬，我跟住走

年年intern都返去搵佢，好彩收留我

間公司撤出香港？
有工開100k 夠啦

1 or 4

加拿大留名

share呢個 share埋去留港post到

唔移因為無錢同埋外國好難搵食。 同埋病毒🦠真相曝光後，外國有機會排華/亞洲人。

🇳🇿

台灣？

暫時仲係有七成人話今年走

sales會留低，research走
呢邊租平， 一個人租間房仔一個月都係四五千港紙

唔會唔代表唔想

2/3 未grad 走唔到

已經比左訂Elon musk

加拿大今年岀到就今年走

2

唔知幾時出 就快過五年限期

香港應該十個有九個諗過
唔知付諸行動既有幾多

好耐都冇消息

到時唔知變成點

打算一出就報學校就走

諗定後備方案

暫時71%話今年走
有冇咁誇張？

唔移，因為自己對場運動貢獻甚微，自覺冇資格走。

嗰班不學無術ge人憑咩搶走前線手足個移民位？

移民唔係你有人地就冇喎
你啲邏輯怪怪地

我唔係好清楚外國收人個quota，可能人數上有啲限制

下？咩都唔知就亂講

大佬，你一個國家冇理由收哂所有人㗎嘛😀😀😀

1 已經係英國

全世界得一個國家? 全香港人都走？

負皮，因為2023先走

烏干達準移民

兩年流流長
搞咩等咁耐？

無錢，屋企亦有事未甩到身

小心有bias，入得world台都可能係關心移民/想移民嘅人

係，所以比例一定高啲
但我都已經set 到喺今年，估唔到都咁高

嗰邊咩環境？

應該好多人等疫情過後

係，估唔多真係咁多
到時政府可能會出手阻撓

71%

幾好呀 其實d人都幾nice 已經適應左呢邊 得閒踩下車 周圍睇下咁 等遲d lock down 完去玩sport shooting

唔使搵工？

幾時出發？

4 > 1 > 3

父母太老唔走住

今年？

同佢地傾下

無錢無bno去得邊到

今年已走
係台灣now

5年後 去愛爾蘭

一月頭走咗 而家係美國灣區

7 讀書移民

搵到工未？

五年後變香港市

用咩方式移？

歐洲邊個國家？識當地語言？

暫時69%

我諗起呢張圖

出detail後

學過polish

過左咁耐都未有

有冇人喺香港讀緊U？
係咪想讀完U先走？
通常fresh grad 點移民？

如果加埋無可以去邊？

有冇bno? 有可以去英國（讀書嗰陣返pt 賺錢，儲下）。冇既話加拿大有畢業五年內既移民計劃，澳洲有工作滿五年申請移民，台灣就可以讀master 後再申請。

加拿大、澳洲、台灣好多地方有其他渠道

我97後
老竇有bno，但佢唔諗住走
而家都係等加拿大
但我2-3年之後先畢業
可能已經變1949年嘅上海
一開始仲可以自由出入，突然一夜之間封關

學生

屌曬你地

幾時起行？用咩方式移？

7咩國家？

讀書移民好明智
希望今年啲學生識諗
唔好死守香港讀asso, hd 嗰啲

今年呀，DKLM 武肺

暫時67% 話今年走

頂得順ok ge

2
年半後先走
做晒手頭上同人合作既工作
順手考埋車
然後就起行

希望有1000人投票

想3
唔得嘅話就1！

好似未出details

成年人家人意見只需參考，唔使照做

政治立場唔同？有冇小朋友？

又係你
自己攞黎賤

咩關都未開

想走個要多少少時間

移民關冇閂喎
係旅行先部分國家未開

係咪賺多幾年錢先

準備去加拿大

我冇bno 得澳加諗
但要去搵工先

泰國

加拿大冇封關
樂觀啲年中疫情有機會穩定落嚟

過到去做咩？

退休

工種問題，如果可以等多一D時間我可以多舊錢
不過我唔知等唔等到咁耐

原本都係估退休
揸住退休筆錢應該可以安享晚年

真係冇人知會點發展落去

未讀完書
太遲出世 屌

台灣讀書出名平
之前放風話咁樣

即係 swedish 同 dutch 冇咁難？

大學？

想移同會移係兩回事
識唔少人（全部黃絲）依幾個月已經買咗樓

澳洲，加拿大，NZ （較冷門）而家都有課金讀書, 駁返 Work permit 移民
台灣就平啲，但係收入低
有唔少連登巴絲冇 BNO 都靠課金讀書+有實力＋有運搵到sponsorship，去英國博 5年skilled worker visa 轉 ILR
world 台有人去愛爾蘭 （冷門＋基建唔太掂）
唔介意冇民主自由嘅，都可以去新加坡嘅

住邊個省？ 偏遠地方好似易啲攞省提名

學藍領嘢 做技工
working holiday 有冇得諗 ???
儲一兩年錢 台灣可以博一博
間公司去新加坡嘅，可以求公司帶埋你去，睇下你有冇運
移民呢家嘢，運氣都係實力嘅一種

唔係冇可能
而家黨媒放緊風話 BNO 搞到人才同錢大量流失 （其實真係）
可能會喺出入境同銀行轉帳方面玩嘢

good luck
記得日日煲日文

啱呀 真係冇錢就做藍領 起碼有手藝 最好係創到業嗰種

離婚囉 世界就係咁簡單

房屋台大把傻人

係呀

佢仲未有details 一陣變左封後門就真係含
如果有哂應該辭左工

可以考慮下Master 讀書走

研究中

俾心機讀，ar 下scholarship 走

SA， 的確係偏遠地區

不過好似唔係靠省擔保， 我哋呢班人都係 GTI過來

wow Global talent 你好

你個個投票係想走定已經走到？

台灣or馬拉

身體適合東南亞

今年走。
如果舊年就走左唔好投。

咩方式移

這裡是連燈

唔移，太老太愛香港，亦覺得CCP會死先過我

參考作用

呢個香港好陌生

你上fb問應該仲準過依度

Facebook 得返老嘢玩，都係唔準
呢度開咪當係呢type 人既調查結果

64%

投資or十年

專業移民

幾時都係依親最容易

5
原因，想瘋狂被日本人歧視

英國咪唔係
BNO易啲

呢度係連登, 係多D人走嫁啦...去baby condom問會少D人走

西班牙

西班牙文易學、天氣好、市民鍾意運動

想問
屋企冇bno 讀緊asso 成績差 有冇機會過到英國

有冇錢？申請大學駁過去

想去東瀛國，但佢唔受我玩

唯有去日不落帝國

口講齊上齊落，但身體卻很誠實

依家得返齊落呢個option
講齊上齊落嗰陣未有國安法

暫時係64%

希望博到 ship 啦
而家個個想走，有啲留學 ship 又要人讀完返香港

講起齊落 諗緊在囚手足坐完出嚟，可唔可以做難民去美加
同埋加拿大PR and citizens 有 private sponsor 難民，大家攞到PR 可以考慮收養手足
順便推介埋燕子生命個網上寫信系統，移咗民一樣可以和你寫

已經走咗 但有keep住和你寫 twitter文宣